manuel octavio gómez ur zm kubański reżyser i krytyk filmowy dziennikarz w miał miejsce jego debiut jako reżysera filmowego realizował ekspresyjne dramaty historyczne jak pierwsza szarża na maczety a także socrealistyczne filmy o tematyce współczesnej bibliografia michał czajka słownik biograficzny xx wieku wyd wiedza powszechna warszawa isbn